1. Что бы  мы могли составлять программу(писать код) из определенных "комплектующих"(т.е функций). Каждая комплектующая должна отвечать за специальное действие(например что-то выводить, высчитывать, проверять).
    Это оптимизирует код и делает его более легким в редактировании. Ведь для редактирования мы должны всего лишь исправить нужную функцию.
2.  Передавать аргумент нужно что-бы функция могла обрабатывать различные данные(только те, которые в данный момент в неё передают) внтури себя и выводить значение только тех данных, которые нужны программисту в определенном месте кода.